
;;;______________________________________________________
;;; Types

(def-type ELEMENT
A1
A2
A3
A4
A5
A6
A7
A8
A9
A10
A11
B1
B2
B3
B4
B5
B6
B7
B8
B9
B10
B11
B12
B13
B14
C1
C2
C3
C4
C5
C6
C7
C8
C9
C10
C11
C12
C13
C14
C15
C16
D1
D2
D3
D4
D5
D6
D7
D8
D9
D10
D11
D12
E1
E2
E3
E4
E5
E6
E7
E8
E9
E10
E11
E12
E13
E14
E15
E16
F1
F2
F3
F4
F5
F6
F7
F8
F9
F10
F11
F12
F13
G1
G2
G3
G4
G5
G6
G7
G8
G9
G10
G11
G12
G13
H1
H2
H3
H4
H5
H6
H7
H8
H9
H10
H11
H12
H13
H14
H15
H16
I1
I2
I3
I4
I5
I6
I7
I8
I9
I10
I11
I12
I13
J1
J2
J3
J4
J5
J6
J7
J8
J9
J10
J11
J12
J13
J14
K1
K2
K3
K4
K5
K6
K7
K8
K9
K10
K11
K12
L1
L2
L3
L4
L5
L6
L7
L8
L9
L10
L11
L12
L13
L14
L15
M1
M2
M3
M4
M5
M6
M7
M8
M9
M10
M11
M12
N1
N2
N3
N4
N5
N6
N7
N8
N9
N10
N11
N12
O1
O2
O3
O4
O5
O6
O7
O8
O9
O10
O11
O12
O13
P1
P2
P3
P4
P5
P6
P7
P8
P9
P10
P11
P12
Q1
Q2
Q3
Q4
Q5
Q6
Q7
Q8
Q9
Q10
Q11
Q12
Q13
Q14
Q15
R1
R2
R3
R4
R5
R6
R7
R8
R9
R10
R11
S1
S2
S3
S4
S5
S6
S7
S8
S9
S10
S11
S12
S13
S14
S15
S16
S17
S18
S19
T1
T2
T3
T4
T5
T6
T7
T8
T9
T10
T11
T12
T13
T14
T15
 )

;;;______________________________________________________
;;; Predicates - Extensionally Defined Relations

(def-pred LOGIC_TYPE-SENDER
  :vars  (?BLOCK)
  :type  (ELEMENT)
  :mode  NIL
  :pos   (
(A2)
(B3)
(C2)
(C3)
(D2)
(D3)
(E2)
(F2)
(G2)
(H2)
(H3)
(I2)
(J2)
(K2)
(L2)
(L3)
(L4)
(M2)
(N2)
(O2)
(P2)
(Q2)
(R2)
(S2)
(T2)
)
  :neg   :COMPUTED
  :induction    NIL
  :constraint   NIL
  :commutative  NIL
  )

(def-pred LOGIC_TYPE-RECEIVER
  :vars  (?BLOCK)
  :type  (ELEMENT)
  :mode  NIL
  :pos   (
(A3)
(B4)
(C5)
(D4)
(D5)
(D6)
(E3)
(E4)
(E5)
(F3)
(F4)
(G3)
(G4)
(H4)
(I4)
(J4)
(K4)
(L5)
(M4)
(N4)
(O4)
(P4)
(P5)
(Q4)
(R4)
(S4)
(S5)
(T4)
)
  :neg   :COMPUTED
  :induction    NIL
  :constraint   NIL
  :commutative  NIL
  )

(def-pred LOGIC_TYPE-LOGO
  :vars  (?BLOCK)
  :type  (ELEMENT)
  :mode  NIL
  :pos   (
(A4)
(B5)
(C6)
(D7)
(E6)
(F5)
(G5)
(H5)
(I5)
(J5)
(K5)
(L6)
(M5)
(N5)
(O5)
(P6)
(Q5)
(R5)
(S6)
(T5)
)
  :neg   :COMPUTED
  :induction    NIL
  :constraint   NIL
  :commutative  NIL
  )

(def-pred LOGIC_TYPE-REF
  :vars  (?BLOCK)
  :type  (ELEMENT)
  :mode  NIL
  :pos   (
(A5) 
(A6)
(B6)
(B7)
(C7)
(D9)
(E7)
(E10)
(F7)
(F8)
(G8)
(H6)
(H7)
(I7)
(J6)
(K6)
(L7)
(L9)
(M6)
(N6)
(N7)
(O6)
(O7)
(P7)
(Q6)
(Q7)
(Q9)
(R6)
(S10)
(S9)
(T7)
(T8)
(T9)
)
  :neg   :COMPUTED
  :induction    NIL
  :constraint   NIL
  :commutative  NIL
  )

(def-pred LOGIC_TYPE-DATE
  :vars  (?BLOCK)
  :type  (ELEMENT)
  :mode  NIL
  :pos   (
(A7)
(B8)
(C8)
(D8)
(E8)
(E9)
(F6)
(G6)
(H8)
(H9)
(I8)
(J7)
(K7)
(L8)
(M7)
(N8)
(O8)
(P8)
(Q8)
(R7)
(S8)
(S7)
(T6)
(T10)
)
  :neg   :COMPUTED
  :induction    NIL
  :constraint   NIL
  :commutative  NIL
  )

(def-pred WIDTH-VERY-SMALL
  :vars  (?BLOCK)
  :type  (ELEMENT)
  :mode  NIL
  :pos   (
(B13)
(C4)
(E16)
(H8)
(H15)
(I3)
(I12)
(I13)
(J3)
(J10)
(K3)
(M3)
(N3)
(O3)
(P3)
(Q3)
(R3)
(S3)
(T3)
)
  :neg   NIL
  :induction    T
  :constraint   NIL
  :commutative  NIL
  )

(def-pred WIDTH-SMALL
  :vars  (?BLOCK)
  :type  (ELEMENT)
  :mode  NIL
  :pos   (
(A5)
(A6)
(B6)
(B7)
(D6)
(D9)
(E4)
(E5)
(E7)
(E8)
(E10)
(E11)
(F7)
(F8)
(G8)
(G13)
(H7)
(L7)
(N7)
(O7)
(Q6)
(Q7)
(Q13)
(S8)
(S9)
(S10)
(T8)
(T9)
(T10)
(T15)
)
  :neg   NIL
  :induction    T
  :constraint   NIL
  :commutative  NIL
  )

(def-pred WIDTH-MEDIUM-SMALL
  :vars  (?BLOCK)
  :type  (ELEMENT)
  :mode  NIL
  :pos   (
(A7)
(A11)
(B14)
(C8)
(C9)
(C10)
(C14)
(C16)
(D5)
(E9)
(F4)
(F9)
(F10)
(F13)
(G6)
(G9)
(H9)
(H12)
(H16)
(I6)
(J7)
(J8)
(J12)
(K7)
(K11)
(L9)
(M7)
(N6)
(O6)
(O8)
(O10)
(P5)
(P8)
(P9)
(Q9)
(Q10)
(S7)
(S11)
(S12)
(S13)
(S14)
(S15)
(S16)
(S19)
(T6)
(T7)
(T11)
)
  :neg   NIL
  :induction    T
  :constraint   NIL
  :commutative  NIL
  )

(def-pred WIDTH-MEDIUM
  :vars  (?BLOCK)
  :type  (ELEMENT)
  :mode  NIL
  :pos   (
(A2)
(A4)
(B3)
(B5)
(B8)
(C2)
(C3)
(C6)
(D2)
(D3)
(D7)
(D8)
(D10)
(E2)
(E3)
(E6)
(E12)
(F2)
(F3)
(F5)
(F6)
(G2)
(G3)
(G4)
(G5)
(G12)
(H3)
(H5)
(H10)
(H11)
(I2)
(I5)
(I8)
(J2)
(J5)
(K2)
(K5)
(L2)
(L3)
(L4)
(L5)
(L6)
(L8)
(L10)
(L12)
(L14)
(M2)
(M5)
(M8)
(N2)
(N5)
(N8)
(O2)
(O4)
(O5)
(O9)
(P2)
(P6)
(Q5)
(Q8)
(Q12)
(R2)
(R5)
(R7)
(S2)
(S4)
(S5)
(S6)
(T2)
(T5)
)
  :neg   NIL
  :induction    T
  :constraint   NIL
  :commutative  NIL
  )

(def-pred WIDTH-MEDIUM-LARGE
  :vars  (?BLOCK)
  :type  (ELEMENT)
  :mode  NIL
  :pos   (
(A3)
(A8)
(B2)
(B4)
(B9)
(B10)
(C5)
(C7)
(C11)
(C13)
(C15)
(D4)
(D12)
(E14)
(F12)
(G7)
(G11)
(H2)
(H4)
(H14)
(I4)
(I7)
(I11)
(J4)
(J6)
(J9)
(J13)
(J14)
(K4)
(K6)
(K8)
(K12)
(L11)
(L15)
(M4)
(M6)
(M11)
(M12)
(N4)
(N9)
(N12)
(O11)
(O13)
(P4)
(P7)
(P10)
(P12)
(Q4)
(Q11)
(Q15)
(R4)
(R6)
(R9)
(R11)
(S18)
(T4)
(T14)
)
  :neg   NIL
  :induction    T
  :constraint   NIL
  :commutative  NIL
  )

(def-pred WIDTH-LARGE
  :vars  (?BLOCK)
  :type  (ELEMENT)
  :mode  NIL
  :pos   (
(A9)
(A10)
(B11)
(B12)
(C12)
(D11)
(E13)
(F11)
(G10)
(H13)
(K9)
(L13)
(M9)
(N10)
(R8)
(S17)
(T12)
)
  :neg   NIL
  :induction    T
  :constraint   NIL
  :commutative  NIL
  )

(def-pred WIDTH-VERY-LARGE
  :vars  (?BLOCK)
  :type  (ELEMENT)
  :mode  NIL
  :pos   (
(I9)
(I10)
(J11)
(K10)
(M10)
(N11)
(O12)
(P11)
(Q14)
(R10)
(T13)
)
  :neg   NIL
  :induction    T
  :constraint   NIL
  :commutative  NIL
  )

(def-pred HEIGHT-SMALLEST
  :vars  (?BLOCK)
  :type  (ELEMENT)
  :mode  NIL
  :pos   (
(A8)
(A11)
(B2)
(B9)
(B10)
(B13)
(B14)
(C4)
(C9)
(C10)
(C11)
(C16)
(D10)
(E8)
(E10)
(E11)
(E12)
(F8)
(F9)
(F10)
(F13)
(G8)
(G9)
(G13)
(H8)
(H10)
(H11)
(H12)
(H16)
(I3)
(I6)
(I9)
(I12)
(J3)
(J8)
(J9)
(J10)
(J12)
(K3)
(K8)
(K9)
(L10)
(L11)
(M3)
(M8)
(M9)
(N3)
(N9)
(N10)
(O3)
(O9)
(O10)
(O11)
(P3)
(P9)
(P10)
(Q3)
(Q10)
(Q11)
(Q12)
(Q13)
(R3)
(R8)
(R9)
(S3)
(S11)
(S12)
(S13)
(S14)
(S15)
(S16)
(S19)
(T3)
(T11)
(T12)
)
  :neg   NIL
  :induction    T
  :constraint   NIL
  :commutative  NIL
  )

(def-pred HEIGHT-VERY-VERY-SMALL
  :vars  (?BLOCK)
  :type  (ELEMENT)
  :mode  NIL
  :pos   (
(A5)
(A6)
(A7)
(B6)
(B7)
(B8)
(C7)
(C8)
(C13)
(C14)
(D5)
(D6)
(D8)
(D9)
(E4)
(E5)
(E7)
(E9)
(E14)
(E16)
(F4)
(F6)
(F7)
(G4)
(G6)
(G11)
(H6)
(H7)
(H9)
(H15)
(I7)
(I8)
(I13)
(J6)
(J7)
(J14)
(K6)
(K7)
(K11)
(L3)
(L7)
(L8)
(L9)
(L12)
(L14)
(M6)
(M7)
(M12)
(N6)
(N7)
(N8)
(O6)
(O7)
(O8)
(P5)
(P7)
(P8)
(Q6)
(Q7)
(Q8)
(Q9)
(R6)
(R7)
(S5)
(S7)
(S8)
(S9)
(S10)
(T6)
(T7)
(T8)
(T9)
(T10)
(T15)
)
  :neg   NIL
  :induction    T
  :constraint   NIL
  :commutative  NIL
  )

(def-pred HEIGHT-VERY-SMALL
  :vars  (?BLOCK)
  :type  (ELEMENT)
  :mode  NIL
  :pos   (
(A4)
(B5)
(C6)
(D4)
(D7)
(E6)
(F5)
(G3)
(G5)
(G7)
(H5)
(I5)
(J5)
(K5)
(L6)
(M5)
(N5)
(O5)
(P6)
(Q5)
(R5)
(S4)
(S6)
(T5)
)
  :neg   NIL
  :induction    T
  :constraint   NIL
  :commutative  NIL
  )

(def-pred HEIGHT-SMALL
  :vars  (?BLOCK)
  :type  (ELEMENT)
  :mode  NIL
  :pos   (
(A3)
(B4)
(E3)
(F3)
(F12)
(G12)
(H4)
(H14)
(I4)
(J4)
(J13)
(M4)
(N4)
(O4)
(P4)
(Q4)
(R4)
(S18)
(T4)
)
  :neg   NIL
  :induction    T
  :constraint   NIL
  :commutative  NIL
  )

(def-pred HEIGHT-MEDIUM-SMALL
  :vars  (?BLOCK)
  :type  (ELEMENT)
  :mode  NIL
  :pos   (
(C2)
(C3)
(C5)
(D2)
(D3)
(D12)
(E15)
(H2)
(H3)
(H13)
(I11)
(K12)
(L2)
(L4)
(L5)
(L15)
(M11)
(N12)
(O13)
(P12)
(Q15)
(R11)
(T14)
)
  :neg   NIL
  :induction    T
  :constraint   NIL
  :commutative  NIL
  )

(def-pred HEIGHT-MEDIUM
  :vars  (?BLOCK)
  :type  (ELEMENT)
  :mode  NIL
  :pos   (
(A9)
(B11)
(D11)
(E13)
(F11)
(G10)
(I10)
(M10)
(N11)
(O12)
(P11)
(Q14)
(R10)
(S17)
)
  :neg   NIL
  :induction    T
  :constraint   NIL
  :commutative  NIL
  )

(def-pred HEIGHT-MEDIUM-LARGE
  :vars  (?BLOCK)
  :type  (ELEMENT)
  :mode  NIL
  :pos   (
(A2)
(B3)
(E2)
(F2)
(G2)
(I2)
(J2)
(K2)
(M2)
(N2)
(O2)
(P2)
(Q2)
(R2)
(S2)
(T2)
)
  :neg   NIL
  :induction    T
  :constraint   NIL
  :commutative  NIL
  )

(def-pred HEIGHT-LARGE
  :vars  (?BLOCK)
  :type  (ELEMENT)
  :mode  NIL
  :pos   (
(A10)
(B12)
(C12)
(J11)
(K10)
(L13)
(T13)
)
  :neg   NIL
  :induction    T
  :constraint   NIL
  :commutative  NIL
  )

(def-pred TYPE-TEXT
  :vars  (?BLOCK)
  :type  (ELEMENT)
  :mode  NIL
  :pos   (
(A2)
(A3)
(A5)
(A6)
(A7)
(A9)
(A11)
(B2)
(B3)
(B4)
(B6)
(B7)
(B8)
(B9)
(B10)
(B11)
(B13)
(B14)
(C2)
(C3)
(C4)
(C5)
(C7)
(C8)
(C9)
(C10)
(C11)
(C12)
(C13)
(C14)
(C16)
(D2)
(D3)
(D4)
(D5)
(D6)
(D8)
(D9)
(D10)
(D11)
(E2)
(E3)
(E4)
(E5)
(E7)
(E8)
(E9)
(E10)
(E11)
(E12)
(E13)
(E14)
(E16)
(F2)
(F3)
(F4)
(F6)
(F7)
(F8)
(F9)
(F10)
(F11)
(F13)
(G2)
(G3)
(G4)
(G6)
(G7)
(G8)
(G9)
(G10)
(G11)
(G13)
(H2)
(H3)
(H4)
(H6)
(H7)
(H8)
(H9)
(H10)
(H11)
(H12)
(H13)
(H15)
(H16)
(I2)
(I3)
(I4)
(I7)
(I8)
(I10)
(I12)
(I13)
(J2)
(J3)
(J4)
(J6)
(J7)
(J8)
(J9)
(J10)
(J11)
(J12)
(J14)
(K2)
(K3)
(K4)
(K6)
(K7)
(K10)
(K11)
(L2)
(L3)
(L4)
(L5)
(L7)
(L8)
(L9)
(L10)
(L12)
(L13)
(L14)
(M2)
(M3)
(M4)
(M6)
(M7)
(M8)
(M10)
(M12)
(N2)
(N3)
(N4)
(N6)
(N7)
(N8)
(N9)
(N11)
(O2)
(O3)
(O4)
(O6)
(O7)
(O8)
(O10)
(O12)
(P2)
(P3)
(P4)
(P5)
(P7)
(P8)
(P9)
(P11)
(Q2)
(Q3)
(Q4)
(Q6)
(Q7)
(Q8)
(Q9)
(Q10)
(Q12)
(Q13)
(Q14)
(R2)
(R3)
(R4)
(R6)
(R7)
(R8)
(R10)
(S2)
(S3)
(S4)
(S5)
(S7)
(S8)
(S9)
(S10)
(S11)
(S12)
(S15)
(S16)
(S17)
(S19)
(T2)
(T3)
(T4)
(T6)
(T7)
(T8)
(T9)
(T10)
(T11)
(T13)
(T15)
)
  :neg   NIL
  :induction    T
  :constraint   NIL
  :commutative  NIL
  )

(def-pred TYPE-HOR-LINE
  :vars  (?BLOCK)
  :type  (ELEMENT)
  :mode  NIL
  :pos   (
(A8)
(I6)
(I9)
(K8)
(K9)
(L11)
(M9)
(N10)
(O9)
(O11)
(P10)
(Q11)
(R9)
(S13)
(S14)
(T12)
)
  :neg   NIL
  :induction    T
  :constraint   NIL
  :commutative  NIL
  )

(def-pred TYPE-PICTURE
  :vars  (?BLOCK)
  :type  (ELEMENT)
  :mode  NIL
  :pos   (
(A4)
(B5)
(C6)
(D7)
(E6)
(F5)
(G5)
(H5)
(I5)
(J5)
(K5)
(L6)
(M5)
(N5)
(O5)
(P6)
(Q5)
(R5)
(S6)
(T5)
)
  :neg   NIL
  :induction    T
  :constraint   NIL
  :commutative  NIL
  )

(def-pred TYPE-GRAPHIC
  :vars  (?BLOCK)
  :type  (ELEMENT)
  :mode  NIL
  :pos   (
(E15)
(F12)
(G12)
)
  :neg   NIL
  :induction    T
  :constraint   NIL
  :commutative  NIL
  )

(def-pred TYPE-MIXTURE
  :vars  (?BLOCK)
  :type  (ELEMENT)
  :mode  NIL
  :pos   (
(A10)
(B12)
(C15)
(D12)
(H14)
(I11)
(J13)
(K12)
(L15)
(M11)
(N12)
(O13)
(P12)
(Q15)
(R11)
(S18)
(T14)
)
  :neg   NIL
  :induction    T
  :constraint   NIL
  :commutative  NIL
  )

(def-pred PARTOF
  :vars  (?BLOCK ?BLOCK)
  :type  (ELEMENT ELEMENT)
  :mode  NIL
  :pos   (
(A1 A2)
(A1 A3)
(A1 A4)
(A1 A5)
(A1 A6)
(A1 A7)
(A1 A8)
(A1 A9)
(A1 A10)
(A1 A11)
(B1 B2)
(B1 B3)
(B1 B4)
(B1 B5)
(B1 B6)
(B1 B7)
(B1 B8)
(B1 B9)
(B1 B10)
(B1 B11)
(B1 B12)
(B1 B13)
(B1 B14)
(C1 C2)
(C1 C3)
(C1 C4)
(C1 C5)
(C1 C6)
(C1 C7)
(C1 C8)
(C1 C9)
(C1 C10)
(C1 C11)
(C1 C12)
(C1 C13)
(C1 C14)
(C1 C15)
(C1 C16)
(D1 D2)
(D1 D3)
(D1 D4)
(D1 D5)
(D1 D6)
(D1 D7)
(D1 D8)
(D1 D9)
(D1 D10)
(D1 D11)
(D1 D12)
(E1 E2)
(E1 E3)
(E1 E4)
(E1 E5)
(E1 E6)
(E1 E7)
(E1 E8)
(E1 E9)
(E1 E10)
(E1 E11)
(E1 E12)
(E1 E13)
(E1 E14)
(E1 E15)
(E1 E16)
(F1 F2)
(F1 F3)
(F1 F4)
(F1 F5)
(F1 F6)
(F1 F7)
(F1 F8)
(F1 F9)
(F1 F10)
(F1 F11)
(F1 F12)
(F1 F13)
(G1 G2)
(G1 G3)
(G1 G4)
(G1 G5)
(G1 G6)
(G1 G7)
(G1 G8)
(G1 G9)
(G1 G10)
(G1 G11)
(G1 G12)
(G1 G13)
(H1 H2)
(H1 H3)
(H1 H4)
(H1 H5)
(H1 H6)
(H1 H7)
(H1 H8)
(H1 H9)
(H1 H10)
(H1 H11)
(H1 H12)
(H1 H13)
(H1 H14)
(H1 H15)
(H1 H16)
(I1 I2)
(I1 I3)
(I1 I4)
(I1 I5)
(I1 I6)
(I1 I7)
(I1 I8)
(I1 I9)
(I1 I10)
(I1 I11)
(I1 I12)
(I1 I13)
(J1 J2)
(J1 J3)
(J1 J4)
(J1 J5)
(J1 J6)
(J1 J7)
(J1 J8)
(J1 J9)
(J1 J10)
(J1 J11)
(J1 J12)
(J1 J13)
(J1 J14)
(K1 K2)
(K1 K3)
(K1 K4)
(K1 K5)
(K1 K6)
(K1 K7)
(K1 K8)
(K1 K9)
(K1 K10)
(K1 K11)
(K1 K12)
(L1 L2)
(L1 L3)
(L1 L4)
(L1 L5)
(L1 L6)
(L1 L7)
(L1 L8)
(L1 L9)
(L1 L10)
(L1 L11)
(L1 L12)
(L1 L13)
(L1 L14)
(L1 L15)
(M1 M2)
(M1 M3)
(M1 M4)
(M1 M5)
(M1 M6)
(M1 M7)
(M1 M8)
(M1 M9)
(M1 M10)
(M1 M11)
(M1 M12)
(N1 N2)
(N1 N3)
(N1 N4)
(N1 N5)
(N1 N6)
(N1 N7)
(N1 N8)
(N1 N9)
(N1 N10)
(N1 N11)
(N1 N12)
(O1 O2)
(O1 O3)
(O1 O4)
(O1 O5)
(O1 O6)
(O1 O7)
(O1 O8)
(O1 O9)
(O1 O10)
(O1 O11)
(O1 O12)
(O1 O13)
(P1 P2)
(P1 P3)
(P1 P4)
(P1 P5)
(P1 P6)
(P1 P7)
(P1 P8)
(P1 P9)
(P1 P10)
(P1 P11)
(P1 P12)
(Q1 Q2)
(Q1 Q3)
(Q1 Q4)
(Q1 Q5)
(Q1 Q6)
(Q1 Q7)
(Q1 Q8)
(Q1 Q9)
(Q1 Q10)
(Q1 Q11)
(Q1 Q12)
(Q1 Q13)
(Q1 Q14)
(Q1 Q15)
(R1 R2)
(R1 R3)
(R1 R4)
(R1 R5)
(R1 R6)
(R1 R7)
(R1 R8)
(R1 R9)
(R1 R10)
(R1 R11)
(S1 S2)
(S1 S3)
(S1 S4)
(S1 S5)
(S1 S6)
(S1 S7)
(S1 S8)
(S1 S9)
(S1 S10)
(S1 S11)
(S1 S12)
(S1 S13)
(S1 S14)
(S1 S15)
(S1 S16)
(S1 S17)
(S1 S18)
(S1 S19)
(T1 T2)
(T1 T3)
(T1 T4)
(T1 T5)
(T1 T6)
(T1 T7)
(T1 T8)
(T1 T9)
(T1 T10)
(T1 T11)
(T1 T12)
(T1 T13)
(T1 T14)
(T1 T15)
)
  :neg   NIL
  :induction    T
  :constraint   NIL
  :commutative  NIL
  )

(def-pred POSITION-TOP-LEFT
  :vars  (?BLOCK)
  :type  (ELEMENT)
  :mode  NIL
  :pos   (
(A2)
(A4)
(A5)
(B3)
(B5)
(B6)
(C2)
(C3)
(C4)
(C6)
(C9)
(C10)
(D2)
(D3)
(D7)
(D9)
(E2)
(E6)
(E10)
(F2)
(F5)
(F7)
(G2)
(G5)
(G8)
(G9)
(H2)
(H3)
(H5)
(H6)
(H12)
(I2)
(I3)
(I5)
(J2)
(J3)
(J5)
(K2)
(K3)
(K5)
(L2)
(L3)
(L4)
(L6)
(L9)
(M2)
(M3)
(M5)
(N2)
(N3)
(N5)
(N6)
(O2)
(O3)
(O5)
(O6)
(P2)
(P3)
(P6)
(Q2)
(Q3)
(Q5)
(Q6)
(Q9)
(R2)
(R3)
(R5)
(S2)
(S3)
(S6)
(S10)
(S15)
(S16)
(T2)
(T3)
(T5)
(T7)
(T8)
)
  :neg   NIL
  :induction    T
  :constraint   NIL
  :commutative  NIL
  )

(def-pred POSITION-TOP
  :vars  (?BLOCK)
  :type  (ELEMENT)
  :mode  NIL
  :pos   (
(A3)
(A6)
(B4)
(B7)
(C7)
(D4)
(E3)
(E7)
(F3)
(F8)
(G3)
(G7)
(H4)
(H7)
(H11)
(I4)
(I6)
(I7)
(J4)
(J6)
(K4)
(K6)
(L5)
(L7)
(M6)
(N4)
(N7)
(O4)
(O7)
(P4)
(P7)
(Q4)
(Q7)
(R4)
(R6)
(S4)
(S9)
(S13)
(S14)
(T9)
)
  :neg   NIL
  :induction    T
  :constraint   NIL
  :commutative  NIL
  )

(def-pred POSITION-TOP-RIGHT
  :vars  (?BLOCK)
  :type  (ELEMENT)
  :mode  NIL
  :pos   (
(A2)
(A7)
(B2)
(B8)
(C5)
(C8)
(C11)
(D5)
(D6)
(D8)
(E4)
(E5)
(E8)
(E9)
(E11)
(E12)
(F4)
(F6)
(F9)
(F10)
(G4)
(G6)
(H8)
(H9)
(H10)
(I8)
(J7)
(K7)
(L8)
(L10)
(M4)
(M7)
(N8)
(O8)
(P5)
(P8)
(Q8)
(R7)
(S5)
(S7)
(S8)
(S11)
(S12)
(T4)
(T6)
(T10)
)
  :neg   NIL
  :induction    T
  :constraint   NIL
  :commutative  NIL
  )

(def-pred POSITION-LEFT
  :vars  (?BLOCK)
  :type  (ELEMENT)
  :mode  NIL
  :pos   (
(J8)
(J12)
(K9)
(L11)
(M8)
(N9)
(O9)
(P9)
(Q10)
(Q11)
(R8)
(T11)
)
  :neg   NIL
  :induction    T
  :constraint   NIL
  :commutative  NIL
  )

(def-pred POSITION-CENTER
  :vars  (?BLOCK)
  :type  (ELEMENT)
  :mode  NIL
  :pos   (
(A8)
(A9)
(B9)
(B11)
(C12)
(D11)
(D12)
(E13)
(E16)
(F11)
(G10)
(H13)
(H14)
(H15)
(I9)
(I10)
(I11)
(J11)
(K10)
(L12)
(L13)
(M10)
(M11)
(M12)
(N10)
(N11)
(O10)
(O12)
(P11)
(Q12)
(Q14)
(R10)
(R11)
(S17)
(T12)
(T13)
)
  :neg   NIL
  :induction    T
  :constraint   NIL
  :commutative  NIL
  )

(def-pred POSITION-RIGHT
  :vars  (?BLOCK)
  :type  (ELEMENT)
  :mode  NIL
  :pos   (
(B10)
(D10)
(E14)
(F12)
(G11)
(G12)
(J9)
(J10)
(K8)
(M9)
(N12)
(O11)
(O13)
(P10)
(P12)
(Q13)
(Q15)
(R9)
(S18)
)
  :neg   NIL
  :induction    T
  :constraint   NIL
  :commutative  NIL
  )

(def-pred POSITION-BOTTOM-LEFT
  :vars  (?BLOCK)
  :type  (ELEMENT)
  :mode  NIL
  :pos   (
(B13)
(C14)
(K11)
)
  :neg   NIL
  :induction    T
  :constraint   NIL
  :commutative  NIL
  )

(def-pred POSITION-BOTTOM
  :vars  (?BLOCK)
  :type  (ELEMENT)
  :mode  NIL
  :pos   (
(A10)
(B12)
(C13)
(C15)
(J13)
(J14)
(L14)
(T14)
)
  :neg   NIL
  :induction    T
  :constraint   NIL
  :commutative  NIL
  )

(def-pred POSITION-BOTTOM-RIGHT
  :vars  (?BLOCK)
  :type  (ELEMENT)
  :mode  NIL
  :pos   (
(A11)
(B14)
(C16)
(E15)
(F13)
(G13)
(H16)
(I12)
(I13)
(K12)
(L15)
(S19)
(T15)
)
  :neg   NIL
  :induction    T
  :constraint   NIL
  :commutative  NIL
  )

(def-pred ON-TOP
  :vars  (?BLOCK ?BLOCK)
  :type  (ELEMENT ELEMENT)
  :mode  NIL
  :pos   (
(A5 A9)
(A6 A8)
(A6 A9)
(A7 A9)
(A8 A9)
(A9 A10)
(B6 B9)
(B6 B11)
(B7 B9)
(B7 B11)
(B8 B10)
(B8 B11)
(B9 B11)
(B10 B11)
(B11 B12)
(C2 C3)
(C5 C8)
(C6 C9)
(C7 C10)
(C7 C12)
(C8 C11)
(C8 C12)
(C10 C12)
(C11 C12)
(C12 C13)
(C13 C14)
(D2 D3)
(D5 D8)
(D6 D8)
(D8 D10)
(D11 D12)
(E)
(D5
(I1 E1 8)
(K18)
(K182)
(C12 2)
(C12 25)
(B162ER
 E)
5yp8yEMENT)
  MENT)
  Mommuommuo)
(M6)3,3oD8)
Ø)4)
(L14)
(L1410)
(C110)
(C11)
(H1 H141NT)
  50   N)M9)
, N :pos8M;;;8  GN;H166G   (
(A8   (
(A8 13)  A9)A9)AdefLAtative   E12 E12 os 8)
(P58)
(P58L
  :in8)
(R18)
(R183)
(A3)
(A3TYPE-Pr
3E14)E1E1EH15) T T  T1
S8)
(Q88)
(Q881 R91 R91SM9
K7 A13)
(T4(8S11)937)
(Q8E1 E1 J71 J71
(O8
(O8
  :iL5)6)
(D46)
(D4610)
(Rvars  (ction
(L13)
(I1 I4)
(T6)4)
(T6)4
(O8
(O8
ELEMENT3)
(C10)
(Q1)
(E1418)18)111)
(N1B8 S3K2K2KF13F13F1 O1 O1
(F1) )T1MEDIUM1 O
  :vars  (?BL1)
(EP7
S1
(O8O12)12)
(T2)
(A72)
(A722)
(E6(G1
EE1 ESM9
K7 AS - - C11)
T 12)
(T4 NIL
  )

(dH5)8)
(R1LLLLL2)
(L2ucL)
  :tF2
  :typ,2))
(F)
(F) F1i)S2)
S2)
Sindindi(def-preN6ti)
(L6)_TY1 R91 R91-SE1 EE1 EE6)
(6E
(S
6  )    
 C14 C14 (G(G(:co,(H2)
(NIL
  )

(d)
(H1 H
(H2
(H2
1)
(G1LEMEN E12G2)E-I4)
(DA3)
(F4CECEC8)
(R18)
(R189)
(F10)
(S7)
(S7)    T

)8)
(L91 Q1ns7)
(L8de  NI C14 C14 ve  NILD1 9)
(A1
(M12onst3)
(H153)
(P13)
(P13œ7
B7
B71 R111 R111
(H13
(H13
L2)
(K1)
(K1)LLL9)
(O9)
(L15) TY TY E13 18    (
(EPA-L11)
(B111)
(B11JJ H1de o J
(O8
14)0D )7d)
(S4)
H-LH-LH C13 C13 S2)
S2)
S1 F1 F18 10)
(R1 C14 Q12
  :vars  7)
(N8)
 F1i c2
(HonstraonstraoH16)H16)HI8)I8)ID8)
D8)
D1 G37))D4)
(N1417)
(L8)
7
46 IH
7onstra76R11R11RWIDTHWIDTHWE)W1)
(E1)
(E1    1J14, aint   NI6)
(J6)
(J65)
(Q36T2)T2)TNT)
  :)T
E1
E1
1 Q6 )
ductioA

1PH4d15)
)OP2
S2
S2E18 8 8LARG8W8
;;T13)T13)T
(H2
(H2
9)
)D
D C14(def-pre13)
(M113)
(M11int   NIi11L10)L10)LJ4)8D,75tL)
(O5   T
 6)
(D1 D6)
(D1 D6D1 D1 D C14type 5
QNTE :mode D5)
(PEPEP B5 PP)
(E63 7)
(Ddef-preddef-preddd )
(H1 HtraiM4M4M3)
(H93M7
M)
(E1 O26
M3)
(D55)
(Q35 (?H16))
(I7OGOGOmomom9
Q3m
(L13J5)9)9)9NIL9PEPEPO6))
  :ne)
  :mode )
  :mode )1 K81 8),)CECEC2)
(G22)
(G22¥¥ 2)
(G12Y

¥ID2)
(E1 E1ECC_C_CHT-MX7Cg   N

H-R-R-)
(A7)
(A7)6)
(Q7neg  neg  n
  :va
  :va
f-p1
D1(?BLOCKL
  :vL
  :vL2)
(G
(P26)
(F1J3)J3)J)
(D7)
(D7)E1 ES4)2)
(G
(F3))
  :t)
  :t)1 R11nductionnductionn-D9)
(M2)
(F52)
(R3t   NIL
 tra4)
(I44)
(I44
(K1 K)
(O9

(de5)
(C1J4‡3)
(J1 MEDIUMEDIUM9)
(N13Mommutat  9NIL
  :pos ___________(K5G2)   (
(A1 S18L
 ,P6 (?NIL
 NIL
 N7)
(N,N
(B5d07G12)G12)G)
(B3pG4)
(E3)9)
(P98 1type  (E1)
(SCEC1 B121 B1214)
(L141116)
(Q76)
(Q765)
(Q358)
(Q9JJ HI6
PNTENTEN)
(B53NT
  :co
  :vars  (?BLO
  :vars  (?BLO
   U
TYPTYPT,PtiT)
(M6)3,3,7)
(J47)
(J47yp8DC76)
(M5A9y0)
(N0)
(N08)
(G9)
)0M9))
8)
(S17yMde  de  d A9)
 A9)
 ef-predef-prede7)
(J47)
(J47)
(S4)
H
K7 AS)
(S4)
H
K7 AS)7)
(E1a1G27)
(E1a1G27
(H2
6,7 NIL
  :ind NIL
  :ind 
(C14Õ2)
(E1 E1êTy2)
(L3  :co E126)
(F6
N6
N6L28
R8
R8LEFT,8eg 42L F13-e5)
(KÒÒÒ1)
(G1)
(G1:c:c:JJ HJJJ HJJ)
)
53H8JM78   LM78   LM7
M7
M7  (EL  (EL 2
Scti12)
(Q7)
(E1a1G7)
(E1a1G7OCOCO7)
(T123OA4)
(&7D8)
ØAC8)
UDred  C9)
)D7 rLOCK 1EL)9I11I11Ios   (os   (o1
K11
K11)
)
  :neg   NI01, t19)
(S E127)
(Q87)
(Q87f-pMAMAMtraiLEM1 A8ëëë)
(C4)
)
  :neg   NI6)
(B7egNT)
  :F7))
  :neg)
  :neg)6)
(G2)
(S4))
(S4))7)
(Ig   N NIL
  :cOSI4)
(J6)(
(A8T11)
(A5d POSO6)TTOTTOTT14)T14)Teg  8)
(R711)
(H6f-pred1)
(P71T)
  P10)
M4M3)
(P6)
(F24)
(L1rs  (?Brs  (?Br8 8 8-LAommuo13)
(M1113)
(M111t   N641COM1t  )CN6N6N  :c10)
(R110)
(R11–––7)
(HK– NIL
  :ind P7TED   D3 D3 1
P)O  NIL
  :)181
(S

d 1 Q7E
1)
(P711)
(P7111)
(v1B3i P1 1 I13)BT15)7 7)
(H11ITIOITIOI2)
(L32)
(L32SESESCEQ12)Q12)Q7)
(S7)
(S7CE(E13)
(P43)
(P432
M1
T1
T19
BGHT
raintPOSPOSPA81
T1
T11)
(Q1MENT)
G3)
18)118)11-S-S-)
(P100
R9)
(I1L410)
( A9)9)
(L1R11)M7)
J47)
(E1a1G27)
(E1a1G279
Q0)52L1217
  :constrai 9
  :mode  N
  :mode  N
9)
(T17C6
  T(93
J4)16 10)
(10)
(1T (91)
(C1511)
(S11)
(S1(OK11)
(O90)
(L)
(F4(C11
(E13F8)

(GO12)O12)O1
S2yp8DCyyp8DCyy)
  :)
  :)3)
(C13)
(C139)
(M19)
(M19d Pd PdS10)S10)S)
(O7mSO2)
ductioductiod
  :constr8dNS
5)
(Q3N6
PNC53 T1inducinduciP6e  NIL
 )
(Q14D
Dint   NIi1i3
G43
G437
M)7
M)7)
(C5)
(C5)ÌÌÌ5)
(P85)
(P85
(G1)5mode s  (?Bative A2)1)
(F)
(L6
  :inK8)12)
(F412)
(F41)
(S4)
H
u1)
  :neg   NIL3)
(O9)
(B
A6
A6
def-preddD5
7)
(Hconstvarsvarsv
(E13)
  :mode 2)
(D35)
(L1T
  :vaT
  :vaT
(def-pr
(def-pr
0
H6)
(H7)1 F3)
(O2C9)5)traLOGIC5 D5 D5)
(O5)3 5EIGHTEIGHTE2)
(R3t EdefL2Q4)
(Q4)
(Q0)
(ENEi5Q1 H901 R17111
D1ntntn)
(O516
S16
S1OSITIO8)
(E48)
(E48K6 81)
(vFKQ11Q11QR11)M
Q8)
(J1 ER)
(C4)1eg8D81
Q1WIDT(?BLOCK)
(G4AR8)
(J1  B11) B11) defL-7P 1 T16d2)
(Q2 18)
(H)
(T1 T19)
(A1
)
(A4    T
)
(O5 )
(O5 ))
(O7s  (?B4)
(E5IL
  :in9)
(N1 G1 G11)
(KHEIGH6)
(J7T14)T0)
(E1
(D2 Q12

  :constr8
5)
(H1 5)
(H1 5ons15)
(A (
oC13C13C K61Ce  NI7 91 1
E1
E1ed POed POeint   NIi1i3R6))
(E9))
(E9))12
IM5)
(LEMENT)C8)
C8)
C   (
(A8 7)
(T14)
(L5)L
  :posinduct3)
(P63)
(P6311)
)173 (?H (?H 1 F39)
(J1ITF11F11F(E15FB2)2)
(D35E16)G3)
()
(G12Y

))
(G12Y

))8)
(G9)
)8 1)6)
(B,   "46)
(B,   "46 E12 E12 6)
(F1J E2 E2 onstraonstrao)
(J6)L
 o  NIL
  )

5)
(D6o8nductionnductionnENTENTE1 M1HEI6)31eg 42I12)
(C12)
(C11 G1 G1C4)7)
(R15)
(O15)
(O15N12) 
59)
(I1L51e9)
(I1L51e97)
(T86,?9Q4)
 
7T24Q
(S

O3)
(H1 HC_C7
LPOS3
S1  :ENDF
)
))
))15),))
(I1 I)
(I1 I)ve  NIve  NIv)
  :)
  :)   T
 1
I11
I11O11TOint    NIL   NIL B2)B2)BNT)
  :)N
(def
(def
NL

11)
(S1RN)
  :ne)A1NT )3)
)1 Ntion   33ion    Tion    Ti4)
(E34)
(E34dction  1 P911)
(K6)
(B, 
œœœpeD4)ECP4ars  (?A4)
A4)
A2)
(E1 ETOiTOiT1 T98T11)
11)
1B2)B2)B2
E2
E2(O2)
(O13Q3)12)
12)
15)
(D9)
(M29)
(M29 B5 P
094)
(L5)LARG82f(O14
19)

(L1
(L1
 :mMENT)
  0)
(B6B12)EIGHT(F11
F G136)
(L111)
(B1 C14  C14  2)
(O3)11)
(B111)
(K111)
(K11
  :vars  (?BLO
N2)
(R6))8)
(P14)
(L1r4)
(L1r4L
  :pos54C8)
C69EN
1S)
(I83)
)1 3O2)
dååå
(E13)LÃåde o1de o1dOF8)AdF
,O:const9F7
B77
B77  NIL
  :induí7)
(R: I6)3))
(N6
 
1v)1K
7)
(N6
 
1v)1K
7)11)
1)O4)O4)O5)
(D6o80OL10)L,5H76L Q12 Q12 1
I19)
()
(Q67)
(J8 :pos8 R6)14
Kxtxtx6 Dq5)
(I1 B1 P7)
(S11-M-M-7)
(R1EC5)
(I14)
(O9)
(K0 67  NIL
)
  :ne)
  :ne) A9)
 A9)
 4
I4
I49)
(K0 )9)
(K0 )9 :pos ,911)
(N1B7)
(S6
P6
P6
(A3
(A3
D-B
6)
(D1 ))D)
(J2)
(J2)11)
(N1Bp222s  (?:- Imo8)
(EF11)(L5(L5(7)
(Hc5
B5
B54)
(H6E4)9)
(H19)
(H19S17)
(S6
(L13JctiEH9)2)
(D35E2)
(D35E2R6))8  NIL
 3)
(C1316)
ëK)14)
(CR2)ITIO12
F12
F1e  NIL
  :de  NI1 R99)
(M9)
(M94)
(M74)
(M74rd144)
)
 K1 OCK)
 J9O8)O8)O(I2
(O10F1F1F4)
(R6
(I1